var quiz = [
    {
        question: 'Wo steht das größte von Menschenhand erschaffene Gebäude der Welt?',
        info: 'Burj Khalifa, Dubai, Vereinigte Arabische Emirate',
        solution: {lat: 25.197139, lng: 55.274111}
    },
    {
        question: 'Wo fand das Endspiel der Fußball-Europameisterschaft 2004 statt?',
        info: 'Lissabon, Portugal',
        solution: {lat: 38.725299, lng: -9.150036}
    },
    {
        question: 'Wo ist der Geburtsort von Mahatma Gandhi?',
        info: 'Porbandar, Gujarat, Indien',
        solution: {lat: 21.641707, lng: 69.629265}
    },
    {
        question: 'Wo endet der Gelbe Fluss?',
        info: 'Golf von Bohai, China',
        solution: {lat: 37.837644, lng: 119.090939}
    },
    {
        question: 'Wo wird der Friedensnobelpreis verliehen?',
        info: 'Oslo, Norwegen',
        solution: {lat: 59.913869, lng: 10.752245}
    },
    {
        question: 'Wo steht das Atomium?',
        info: 'Brüssel, Belgien',
        solution: {lat: 50.894947, lng: 4.341413}
    },
    {
        question: 'Wo wurde der Reißverschluss erfunden?',
        info: 'Chicago, Illinois, Vereinigte Staaten',
        solution: {lat: 41.878114, lng: -87.629798}
    },
    {
        question: 'Wo steht der K2?',
        info: 'Grenze zwischen Pakistan und China',
        solution: {lat: 35.880833, lng: 76.513333}
    },
    {
        question: 'Wo liegt die Hauptstadt von Mikronesien?',
        info: 'Pazifischer Ozean, nördöstlich von Papua-Neuguinea',
        solution: {lat: 6.914712, lng: 158.161027}
    },
    {
        question: 'Wo hat der Marianengraben seinen tiefsten Punkt?',
        info: 'Challengertief, östlich der Philippinen',
        solution: {lat: 11.333333, lng: 142.2}
    },
    {
        question: 'Wo befindet sich die größte Hindu-Tempelanlage der Welt',
        info: 'Angkor Wat, Angkor, Kambodscha',
        solution: {lat: 13.412469, lng: 103.866986}
    },
    {
        question: 'Wo befinden sich die Nazca-Linien?',
        info: 'Nazca-Wüste, im Süden Perus',
        solution: {lat: -14.739027, lng: -75.130005}
    },
    {
        question: 'Wo wurde das erste Eishotel errichtet?',
        info: 'Jukkasjärvi, Schweden',
        solution: {lat: 67.837828, lng: 20.608506}
    },
    {
        question: 'Wo fand im Jahr 2000 die Weltaustellung statt?',
        info: 'Hannover, Deutschland',
        solution: {lat: 52.375892, lng: 9.73201}
    },
    {
        question: 'Wo fand das erste Telefonat statt?',
        info: 'Durch Alexander Graham Bell in Boston, Massachusetts, Vereinigte Staaten (10. März 1876)',
        solution: {lat: 42.358431, lng: -71.059773}
    },
    {
        question: 'Wo wurde die Titanic gebaut?',
        info: 'Belfast, Nordirland',
        solution: {lat: 54.597285, lng: -5.93012}
    },
    {
        question: 'Wo fand das Tiananmen-Massaker statt?',
        info: 'Peking, China',
        solution: {lat: 39.906018, lng: 116.39767}
    },
    {
        question: 'Wo steht der Vulkan Ätna?',
        info: 'Nördlich von Catania, Italien',
        solution: {lat: 37.75, lng: 15}
    },
    {
        question: 'Wo befindet sich die berühmte Einkaufsmeile La Rambla?',
        info: 'Barcelona, Spanien',
        solution: {lat: 41.380628, lng: 2.173639}
    },
    {
        question: 'Wo findet jährlich der weltgrößte Karneval statt?',
        info: 'Rio de Janeiro, Brasilien',
        solution: {lat: -22.903539, lng: -43.209587}
    },
    {
        question: 'Wo befindet sich die höchste Achterbahn der Welt?',
        info: 'Kingda Ka, Six Flags Great Adventure, Jackson, New Jersey, Vereinigte Staaten',
        solution: {lat: 40.139165, lng: -74.43665}
    },
    {
        question: 'Wo hat Samsung seinen Hauptsitz?',
        info: 'Seoul, Südkorea',
        solution: {lat: 37.488472, lng: 127.054028}
    },
    {
        question: 'Wo wurde Che Guevara hingerichtet?',
        info: 'La Higuera, Bolivien',
        solution: {lat: -18.794765, lng: -64.201434}
    },
    {
        question: 'Wo hat der Internationale Gerichtshof seinen Sitz?',
        info: 'Den Haag, Niederlande',
        solution: {lat: 52.086637, lng: 4.295815}
    },
    {
        question: 'Wo wurde der Vertrag unterschrieben, der die UdSSR auflöste?',
        info: 'Almaty (Alma-Ata), Kasachstan',
        solution: {lat: 43.255058, lng: 76.912628}
    },
    {
        question: 'Wo residiert der Dalai Lama?',
        info: 'Lhasa, Tibet, China',
        solution: {lat: 29.645554, lng: 91.140856}
    },
    {
        question: 'Wo explodierte im April 1986 ein Atomkraftwerk?',
        info: 'Chernobyl, Ukraine',
        solution: {lat: 51.389444, lng: 30.099167}
    },
    {
        question: 'Wo wurde Franz Kafka geboren?',
        info: 'Prag, Tschechien (Österreich-Ungarn)',
        solution: {lat: 50.075538, lng: 14.437801}
    }
];
